<Document>
﻿﻿[color=#ff0000]Игнорирование или уклонение от общения с администраторами приведёт к блокировке с возможностью обжалования. Администраторам сложно работать, когда с ними не общаются — заходите в наш Discord и решайте вопросы мирно, обид не будет.[/color]

[color=#bb00bb]Это единственный официальный источник правил сервера. Если нужно — обращайтесь к администраторам через AHelp (F1) или Discord.[/color]

У нас нет вики. Вся необходимая информация либо уже доступна, либо будет доступна через игровые Руководства (клавиша NumPad0), например, по управлению энергоснабжением станции. Если вы не нашли какую-либо конкретную информацию — например, как выполнять свою работу или как именно реализовать то, что указано в документе — вы можете обратиться к администратору через [color=#DC143C]AHelp (F1)[/color] или спросить других игроков с помощью [color=#66bbff]OOC[/color] or [color=#66e0e0]LOOC[/color] чатов.

[color=#a4885c]I.I. Правила сервера.[/color] Правила сервера – главные и обязательные для всех. Они имеют приоритет над другими правилами, такими как регламент администрации.

[color=#a4885c]I.II. Осведомленность.[/color] Играя на сервере, вы автоматически соглашаетесь с правилами и обязуетесь их соблюдать.
    - Если вы не согласны с какими-либо пунктами – обратитесь к администрации с предложением изменить их.
    - Не играйте на сервере, если не готовы следовать установленным правилам.

[color=#a4885c]I.III. Правки в правилах.[/color] Администрация может в любой момент изменить правила.
    - О существенных изменениях будет сообщено в ⁠новостях дискорда.
    - Косметические и мелкие правки могут вноситься без уведомления.

[color=#a4885c]I.IV. Суть правил.[/color] Все правила направлены на развитие ролевого режима и обеспечение комфорта игроков.
    - Игроки могут предлагать изменения – через обращения или голосования.
    - Администрация может делать исключения из правил по своему усмотрению.

[color=#a4885c]II.[/color] Правила с описанием принципов работы администрации можно посмотреть в Discord.

[color=#a4885c]III.I. Меры наказания.[/color] Администрация в праве на своё усмотрение выбирать любую доступную им меру наказания, которая будет отвечать критериям справедливости и эффективности. При выборе меры в первую очередь внимание акцентируется на намеренности содеянного и рецидивизме, если игрок специально совершает нарушения с целью помехи другим - он получит очень высокое наказание, в свою очередь тот, кто просто ещё не освоился в игре (слабый игрок) получит низкое наказание, либо вовсе его не получит и будет проконсультирован участником команды проекта, для того, чтобы такого не случалось впредь.

[color=#a4885c]III.II. Обжалования.[/color] Внутриигровые наказания можно оспорить в течении 7-и дней (в некоторых случаях дольше), подав соответствующий тикет в Discord.

[color=#a4885c]III.III. Исключения.[/color] Команда проекта в праве давать исключения из правил, если нарушения были совершены в благих для проекта целях или потенциально не могли никак и никому навредить.

[color=#a4885c]III.IV. Презумпция невиновности.[/color] При вынесении вердикта по каким-либо ситуациям действует презумпция невиновности, согласно которой игрока следует считать полностью невиновным до тех пор, пока его вина не будет доказана. Слова, переписки и даже признание нарушения не являются поводом для выдачи наказания. Признание может быть принято для выдачи наказания только если игрок уже является подозреваемым в совершении каких-либо нарушений, при этом наказание по признанию должно быть ниже, чем было бы выдано, не будь этого самого признания, если это как-либо позволило сэкономить время на выяснения и разбор ситуаций.

[color=#a4885c]III.V. Провокация.[/color] Провокация не может являться оправданием для нарушения, за исключением случаев, когда она создаёт критическую помеху для взаимодействия. В первую очередь всегда обращайтесь к администрации, а не устраивайте самосуд.

[color=#a4885c]III.VI. Вред.[/color] Нарушение ненаказуемо, если никто, включая сам проект потенциально не мог пострадать в ходе него.

[color=#a4885c]IV.I. Ник-нейм.[/color] Имя персонажа должно писаться в полной его форме в соответствии с лором его расы.

[color=#a4885c]IV.II. Известные личности.[/color] Запрещено использовать имена известных знаменитостей, которые могут привлекать к себе излишнее внимание игроков и портить атмосферу, а также запрещено использовать реальные имена/псевдонимы игроков. Совпадения не наказуемы.

[color=#a4885c]V.I. Конфликты.[/color] Каждый игрок должен вести себя уважительно по отношению к другим игрокам, не проявлять токсичности, не оскорблять их, не переходить на личности и не унижать человеческое достоинство. Под это правило также подпадает разжигание конфликтов на почве разногласий в политике и жизненной позиции, публикация личных данных игроков без их согласия.

[color=#a4885c]V.II. Уважительная обстановка.[/color] Каждый игрок должен уважать комфорт других, не портить игровые впечатления и атмосферу. Запрещена провокационная и агрессивная игра, которая несмотря на ролевую завуалированность – мешает игре и портит атмосферу.

[color=#a4885c]V.III. Лояльность.[/color] Каждый игрок должен получать позитивные эмоции от игры, вне зависимости от ситуации, а также делится ими с окружающими. Один из таких способов – проявление лояльности. Лояльность – благосклонное отношение к игрокам, является фундаментальной частью взаимодействия между ними. Простейшее, что вы можете сделать – поблагодарить игрока за игру в чат, но и на этом всё не заканчивается. Другой пример, когда игрок намеренно играет ситуацию в сторону оппонента в рамках разумного. В остальном же, игрок сам решает, как благодарить оппонента.

[color=#a4885c]V.IV. Новички.[/color] Игроки должны с пониманием относиться к новичкам и игрокам со слабыми навыками ролевой игры, помогая им освоиться и передавая их в руки администрации. Также игроки должны с серьёзностью относиться к советам окружающих и процессу совершенствования своих навыков.

[color=#a4885c]VI.I. Ролевое поведение.[/color] Запрещено неролевое поведение, то есть не соответствующее правилам и нормам ролевой игры, создающее помеху другим, портящее атмосферу и впечатления от игрового процесса и дающее нарушителю необоснованное преимущество.

[color=#a4885c]VI.II. Метагейминг.[/color] Запрещён метагейм, игра по OOC информации, перенос OOC в IC и наоборот.

[color=#a4885c]VI.III. Павергейминг.[/color] Запрещён павергейминг – превышение возможностей персонажа и поведение не укладывающееся в рамки ролевой игры.

[color=#a4885c]VI.IV. Нарушение атмосферы.[/color] Запрещено нарушать игровую атмосферу и портить впечатление от игры.

[color=#a4885c]VI.V. Сленг.[/color] Для более атмосферной игры можно использовать сленг, в том случае, если он вписывается в игру. В тоже время не стоит им злоупотреблять и пихать его везде и всегда. Использовать сленг в чате эмоций разрешено только если он может быть понятен окружающим.

[color=#a4885c]VI.VI. Уход от игры.[/color] Запрещено выходить из игры во время ситуации без согласия всех сторон. Если игрок был вынужден отключиться из-за проблем с интернетом, либо у него случился вылет – у него есть 5 минут на возвращение в игру. Если игрок отключился по некоим образом независящим от него обстоятельствам(отключение света, интернета) - он может отменить наказание, предоставив доказательства.

[color=#a4885c]VI.VII. Эротический отыгрыш.[/color] Запрещено ЕРП во всех его проявлениях. Даже механические действия определенного характера, которые не включают в себя использование чата эмоций, могут расцениваться как нарушение этого правила. Это включает, но не ограничивается: раздевание персонажа до гола, прикрепления его к кровати и исполнение определенных движений при помощи клавиш передвижения. Это же правило применяется и к конструкциям.
</Document>
